陳雲：美國為什麼要香港自治，不要香港獨立？港獨阻住香港人發達，這一點大家要認清楚！

陳雲：文化沙龍之一國兩制的逆向操作。十月十四日，美國參議院Josh Hawley探訪香港，為香港仗義執言，他說：「有時候，一個城市的命運足以代表整個世代即將面對的挑戰。三十年前是柏林，今天輪到香港。因此，整個自由世界都把目光放在為自由而戰的香港人身上，與你們並肩，一起自豪地說『我們都是香港人』。」Hawley議員的西柏林比喻，可圈可點。西德是統一東德的。如果香港是西柏林，那麼是否要統治中國？或者西方借助香港統治中國？

美國為什麼要香港自治，不要香港獨立？港獨阻住香港人發達，這一點大家要認清楚！共產黨為什麼會叫香港的嘍囉小鬼在香港瘋狂搞港獨？

特朗普總統用貿易關稅威逼中國打開金融及服務業市場之後，需要香港做基地輔助進入中國，故此要維持香港的自治地位及連帶的CEPA、珠三角發展框架等協定，一旦香港普選，就是美國可以控制的、合理的本土香港政府出現了，這些之前簽訂的中港協議可以用香港政府的利益來行使！這樣即使中國是香港名義上的宗主國也不會干預香港，反而方便香港以一國兩制方式進入中國。這是台灣人夢想也得不到的好機會！

一國兩制其實是英美植入中國的計謀，是深層國家幾十年發展中國的盤算。你以為是鄧小平自己搞出來的嗎？是鄧小平開聲，英國在1982年同意，美國在1992年訂立《香港政策法》監管。

這是香港人發大財的方法。同時取得民主、商機與工作發展機會，而且香港人重新得到大陸人的崇拜（因為香港人親美成功囉！遲些有機會免簽證入境美國呀）。
香港的一國兩制，就是可以令香港有機會容易入主中國，甚至在幾個省份管理租界都可以啊。以香港和美國的財力和管理能力，在中國的大城市（瀋陽、天津、武漢、上海、廣州、成都...）搞幾個香港租界都得（澳門的橫琴島就是租界的模範）。

港獨是搞什麼？就是給予共產黨搞局的機會，破壞美國在香港的人權法案推動，並賦予香港衙門絕對的鎮壓權力（休班差人帶警棍和胡椒噴霧之類）。
一國兩制與自治，有美國的監察執行，是對香港最有利的，這是陳雲在《香港城邦論》一貫以來主張的穩陣策略。我在2011年已經預告，到了香港的一國兩制被中共腐蝕到臨界點的時候，美國就會出手保護香港，保護它進入中國市場及干預中國政治的橋頭堡。

2017年云伯：

⋯⋯特朗普總統上台之後，新時代的政治理論鬥爭，變成了城邦自治vs港獨自決，也是本土vs泛民左膠的理論鬥爭。

陳雲的城邦自治理論，是繼承英治時代的半自治狀態及鞏固香港特別行政區時代的高度自治狀態，城邦自治是確定香港本身有實然主權的。港獨或者自決是要擺脫殖民統治而獨立，是否認香港本身有實然主權的。一旦假定香港沒用實然主權的悠久傳統，香港擺脫了殖民統治之後，就變成新生國家，就要馬上依附於境外強權保護，那就是美國的保護，故此港獨就是投靠美國。要人家保護，是要交保護費的，要提供奴僕妾侍服務大爺的。港獨之後，香港任由美國剝削香港人的利益、踐踏香港人的尊嚴，好似以前美國監護的菲律賓一樣。一旦依附過美國，菲律賓女人至今仍然要在灣仔服務美國戰艦在香港度假的美國大兵。

泛民說的自決，就是全民投票決定獨立，自決就是獨立，這是毋須避忌的。

所謂香港民族自決，是泛民從九七之前的民主中國理論的投共路線，走向九七之後的香港獨立的投美路線的理論轉移。

原先陳雲用理論帶領的本土陣營，也分裂出去變成港獨派，首先是城邦派的一眾叛徒，之後是MyRadio 同仁，借助支援港獨，偷偷摸摸返回泛民陣營，返回他們原本屬於的老巢。始終，親美賣港的泛民才是有錢收的，港獨才是可以養住一眾閒人的。本土陣營及本土陣營的核心 — 城邦自治派是沒錢收的，因為不論中共或者美國，都不願意香港人鞏固香港的實然主權，之後以類似國家的姿態卻又不必肩負國家的責任，好似韋小寶那樣左右逢源，遊走於國際社會。

借一下金庸的武俠小說來比喻。美國人就是不想香港變成遊走於中美之間搵食的、左擁右抱的韋小寶，美國人要香港變成死守襄陽城的、乞食的郭靖。

2019年6月8-12日云伯：

其中一篇未食藥

推

陳雲萬歲

城邦必勝

地圖冇台灣
原來係台獨……

點呀底褲仔